# OpenRailwayMap Copyright (C) 2018 Alexander Matheisen
# This program comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY.
# This is free software, and you are welcome to redistribute it under certain conditions.
# See https://wiki.openstreetmap.org/wiki/OpenRailwayMap for details.
#
# Translators:
# Supaplex <bejokeup@gmail.com>, 2017
# Lepuse <stevel2520@gmail.com>, 2022
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: OpenRailwayMap\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-03-08 12:29+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-07 13:31+0800\n"
"Last-Translator: Peter Chen <petercpg@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (https://www.transifex.com/rurseekatze/"
"openrailwaymap/language/zh_TW/)\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.8\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

msgid "More Info"
msgstr "更多資訊"

msgid "Contact"
msgstr "聯絡資訊"

msgid "Javascript is not activated"
msgstr "未開啟 JavaScript"

msgid ""
"Javascript is needed to show the map and run this website. Please turn on "
"Javascript in your browser settings."
msgstr ""
"網站需要 JavaScript 才能執行和顯示地圖。請在瀏覽器設定中開啟 JavaScript。"

msgid "Loading..."
msgstr "載入中…"

msgid "Nothing found."
msgstr "什麼都找不到。"

msgid "Last update"
msgstr "最後更新於"

msgid "Empty input."
msgstr "輸入資料空白。"

msgid "Kilometer"
msgstr "公里"

msgid "Track"
msgstr "軌道"

msgid "Permalink"
msgstr "永久連結"

msgid "Hillshading"
msgstr "山部暈渲"

msgid "Hillshading by <a href='https://www.nasa.gov/'>NASA SRTM</a>"
msgstr "<a href='https://www.nasa.gov/'>NASA SRTM</a> 製作的山部暈渲"

msgid "Rendering: OpenRailwayMap"
msgstr "渲染算圖：OpenRailwayMap"

msgid "Mapnik"
msgstr "Mapnik"

msgid "Mapnik Grayscale"
msgstr "Mapnik 灰階模式"

msgid "Map data &copy; OpenStreetMap contributors"
msgstr "地圖資料 &copy; 開放街圖貢獻者"

msgid "Select a map style"
msgstr "選擇地圖樣式"

msgid "Public transport"
msgstr "大眾運輸"

msgid "Search results"
msgstr "搜尋結果"

msgid "Search only in the current map view"
msgstr "只在目前畫面進行搜尋"

msgid "HTML-Code"
msgstr "HTML 碼"

msgid ""
"Copy this HTML code snippet into your website to show a small map with a "
"marker."
msgstr "複製這段 HTML 碼到你的網站，就能夠在網站上顯示有標記符號的小地圖。"

msgid "Fullscreen"
msgstr "全螢幕"

#, php-format
msgid "%d second"
msgid_plural "%d seconds"
msgstr[0] "%d 秒"

#, php-format
msgid "%d minute"
msgid_plural "%d minutes"
msgstr[0] "%d 分"

#, php-format
msgid "%d hour"
msgid_plural "%d hours"
msgstr[0] "%d 小時"

#, php-format
msgid "%d day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] "%d 天"

#, php-format
msgid "%d week"
msgid_plural "%d weeks"
msgstr[0] "%d 週"

#, php-format
msgid "%d month"
msgid_plural "%d months"
msgstr[0] "%d 月"

#, php-format
msgid "more than %s ago"
msgstr "超過 %s前"

#, php-format
msgid "%s ago"
msgstr "%s前"

msgid "Infrastructure"
msgstr "設施"

msgid "Signalling and train protection"
msgstr "號誌與列車防護"

msgid "Maxspeeds"
msgstr "最高速限"

msgid "Electrification"
msgstr "電氣化"

msgid "Halt"
msgstr "招呼站"

msgid "Station"
msgstr "車站"

msgid "Junction"
msgstr "分岔點"

msgid "Yard"
msgstr "調車場"

msgid "Crossover"
msgstr "橫渡線"

msgid "Site"
msgstr "站點"

msgid "Service station"
msgstr "服務車站"

msgid "Subway/Light rail station"
msgstr "捷運/輕軌站"

msgid "Tram stop"
msgstr "輕軌車站"

msgid "Milestone"
msgstr "里程碑"

msgid "Signal"
msgstr "號誌"

msgid "Level crossing"
msgstr "平交道"

msgid "Crossing"
msgstr "交叉"

msgid "Legend"
msgstr "圖例"

msgid "Bridge"
msgstr "橋樑"

msgid "Tunnel"
msgstr "隧道"

msgid "Line ref"
msgstr "線路代號"

msgid "Railroad line"
msgstr "鐵路路線"

msgid "Siding"
msgstr "側線"

msgid "Yard track"
msgstr "車廠軌道"

msgid "Spur"
msgstr "專用側線"

msgid "Crossover track"
msgstr "橫渡線"

msgid "Branch line"
msgstr "支線"

msgid "Main line"
msgstr "幹線"

msgid "Highspeed line"
msgstr "高速鐵路"

msgid "Industrial line"
msgstr "產業軌道"

msgid "Industrial service track"
msgstr "產業軌道側線"

msgid "Preserved track"
msgstr "保存軌道"

msgid "Preserved service track"
msgstr "保存軌道側線"

msgid "Track under construction"
msgstr "施工中軌道"

msgid "Proposed track"
msgstr "計畫中軌道"

msgid "Disused track"
msgstr "停用軌道"

msgid "Abandoned track"
msgstr "廢棄軌道"

msgid "Razed track"
msgstr "已拆除軌道"

msgid "Tram"
msgstr "路面電車"

msgid "Subway"
msgstr "捷運"

msgid "Light rail"
msgstr "輕軌"

msgid "Narrow gauge track"
msgstr "窄軌"

msgid "Switch (remote-controlled)"
msgstr "轉轍器（遠端控制）"

msgid "Switch (local operated)"
msgstr "轉轍器（就地控制）"

msgid "Resetting switch"
msgstr "彈簧轉轍器"

msgid "Signal box"
msgstr "號誌樓"

msgid "Owner change"
msgstr "產權分界"

msgid "Railway crossing"
msgstr "鐵路平交道"

msgid "Buffer stop"
msgstr "止衝擋"

msgid "Isolated track section"
msgstr "中性區間"

msgid "Platform"
msgstr "月台"

msgid "Vending machine"
msgstr "販賣機"

msgid "Ticket shop"
msgstr "售票處"

msgid "Subway entrance"
msgstr "捷運出入口"

msgid "Phone"
msgstr "電話"

msgid "Water tower"
msgstr "水塔"

msgid "Fuel"
msgstr "加油站"

msgid "Water crane"
msgstr "水鶴"

msgid "Coaling facility"
msgstr "裝煤設施"

msgid "Wash"
msgstr "洗車設備"

msgid "Pit"
msgstr "檢修坑"

msgid "Loading gauge"
msgstr "建築限界"

msgid "Hump yard"
msgstr "駝峰調車場"

msgid "Rail brake"
msgstr "列車減速器"

msgid "Engine shed"
msgstr "機務段"

msgid "Workshop"
msgstr "鐵路機廠"

msgid "Radio tower"
msgstr "無線電塔"

msgid "Turntable"
msgstr "轉車盤"

msgid "Traverser"
msgstr "移車台"

msgid "Loading ramp"
msgstr "裝卸台"

msgid "Crane"
msgstr "起重機"

msgid "Track scale"
msgstr "地磅"

msgid "Carrier truck pit"
msgstr "滾車坑"

msgid "Gauge conversion"
msgstr "軌距轉換"

msgid "Gate"
msgstr "閘門"

msgid "Museum"
msgstr "博物館"

msgid "Container terminal"
msgstr "貨櫃碼頭"

msgid "Station building"
msgstr "車站建築"

msgid "Factory connected to railroad line"
msgstr "連接到鐵路的工廠"

msgid "Rack"
msgstr "齒軌"

msgid "Embankment"
msgstr "路堤"

msgid "Cutting"
msgstr "路塹"

msgid "Miniature railway"
msgstr "迷你鐵路"

msgid "Funicular"
msgstr "地面纜車"

msgid "Military line"
msgstr "軍用線"

msgid "Military service track"
msgstr "軍事服務軌道"

msgid "Ferry terminal"
msgstr "渡輪碼頭"

msgid "Ferry"
msgstr "渡輪"

msgid "Test line"
msgstr "測試線"

msgid "Test service track"
msgstr "測試服務軌道"

msgid "Car shuttle"
msgstr "人車同行"

msgid "Rolling highway"
msgstr "滾動公路"

msgid "Nothing to see in this zoom level. Please zoom in."
msgstr "這個縮放等級看不到東西，請放大再看。"

msgid "Legend not available for this style."
msgstr "這種樣式下無法檢視圖例。"

msgid "Language"
msgstr "語言"

msgid "Desktop version"
msgstr "桌面版"

msgid "Style"
msgstr "樣式"

msgid "Search"
msgstr "搜尋"

msgid "Blog"
msgstr "部落格"

msgid "No information"
msgstr "無資訊"

msgid "speed only given for one direction"
msgstr "僅有單向速限"

msgid "main track, service track"
msgstr "正線，側線"

msgid "Quick search shortcut"
msgstr "快速搜尋快速鍵"

msgid "Placeholder"
msgstr "佔位符"

msgid "Donate"
msgstr "捐贈"

msgid "Tools"
msgstr "工具"

msgid "Wiki"
msgstr "Wiki"

msgid "Search milestone"
msgstr "搜尋里程碑"

msgid "Station code"
msgstr "車站代碼"

msgid "Search station"
msgstr "搜尋車站"

msgid "UIC reference"
msgstr "國際鐵路聯盟參照"

msgid "About this project"
msgstr "關於此專案"

msgid "Close"
msgstr "關閉"

msgid "Name"
msgstr "名稱"

msgid "Line operator"
msgstr "路線業者"

msgid "Operator"
msgstr "業者"

msgid "More results"
msgstr "更多結果"

msgid "Spur junction"
msgstr "專用側線分岔點"

msgid "No background map"
msgstr "無背景地圖"

msgid "%SPDMIN%-%SPDMAX% km/h (disused/under construction)"
msgstr "%SPDMIN%-%SPDMAX% km/h（停用/施工中）"

msgid "Not electrified"
msgstr "未電氣化"

msgid "Deelectrified"
msgstr "去電氣化"

msgid "Electrification proposed"
msgstr "擬電氣化"

msgid "Electrification under construction"
msgstr "電氣化施工中"

msgid "contact line"
msgstr "架空線"

msgid "3rd rail"
msgstr "第三軌"

msgid "Germany"
msgstr "德國"

msgid "Finland"
msgstr "芬蘭"

msgid "train protection"
msgstr "列車防護"

msgid "no train protection"
msgstr "無列車防護機制"

msgid "crossing signal type To"
msgstr "crossing signal type To"

msgid "Voltage"
msgstr "電壓"

msgid "signals"
msgstr "號誌"

msgid "Operating Sites"
msgstr "作業場所"

msgid "No information about train protection"
msgstr "沒有列車防護資訊"

msgid "Hp-Lichthauptsignal ohne Angabe der Signalzustände"
msgstr "Hp-Lichthauptsignal ohne Angabe der Signalzustände"

msgid "Track usage"
msgstr "軌道用途"

msgid "Lf 7 Geschwindigkeitssignal"
msgstr "Lf 7 Geschwindigkeitssignal"

msgid "1.5 – 3kV ="
msgstr "1.5 – 3kV ="

msgid "ETCS under construction"
msgstr "歐洲列車控制系統施工中"

msgid "3kV ="
msgstr "3kV ="

msgid "shunting signal type Ro"
msgstr "shunting signal type Ro"

msgid "Track type"
msgstr "軌道類型"

msgid "El 5 \"Bügel an\"-Signal"
msgstr "El 5 \"Bügel an\"-Signal"

msgid "Linienzugbeeinflussung"
msgstr "Linienzugbeeinflussung"

msgid "25kV 50Hz ~"
msgstr "25kV 50Hz ~"

msgid "So 106 Kreuztafel"
msgstr "So 106 Kreuztafel"

msgid "Ra 11 Wartezeichen mit Sh 1"
msgstr "Ra 11 Wartezeichen mit Sh 1"

msgid "Junction, Crossover, Service Station, Site"
msgstr "分岔點、橫渡線、整備站、場站"

msgid "Hp-Formhauptsignal ohne Angabe der Signalzustände"
msgstr "Hp-Formhauptsignal ohne Angabe der Signalzustände"

msgid "At least 25kV ~"
msgstr "至少 25kV ~"

msgid "minor signal type Lo"
msgstr "minor signal type Lo"

msgid "15 – 25kV ~"
msgstr "15 – 25kV ~"

msgid "ETCS"
msgstr "歐洲列車控制系統"

msgid "Blockkennzeichen"
msgstr "Blockkennzeichen"

msgid "Ne 6 Haltepunkttafel"
msgstr "Ne 6 Haltepunkttafel"

msgid "Ne 1 Trapeztafel"
msgstr "Ne 1 Trapeztafel"

msgid "15kV 16⅔Hz ~"
msgstr "15kV 16⅔Hz ~"

msgid ""
"Ra 11 Wartezeichen ohne Sh 1 / Wartesignal ohne 'Verschubverbot aufgehoben'"
msgstr ""
"Ra 11 Wartezeichen ohne Sh 1 / Wartesignal ohne 'Verschubverbot aufgehoben'"

msgid "Ne 5 Haltetafel"
msgstr "Ne 5 Haltetafel"

msgid "More than 3kV ="
msgstr "高於 3kV ="

msgid "Lf 6 Geschwindigkeits­ankündesignal"
msgstr "Lf 6 Geschwindigkeits­ankündesignal"

msgid "750 – 1000V ="
msgstr "750 – 1000V ="

msgid "Less than 15kV ~"
msgstr "低於 15kV ~"

msgid "1kV ="
msgstr "1kV ="

msgid "1 – 1.5kV ="
msgstr "1 – 1.5kV ="

msgid "block signal type So"
msgstr "block signal type So"

msgid "%SPDMIN%-%SPDMAX% km/h"
msgstr "%SPDMIN%-%SPDMAX% km/h"

msgid "1.5kV ="
msgstr "1.5kV ="

msgid "El 2 Einschaltsignal"
msgstr "El 2 Einschaltsignal"

msgid "Ra 10 Rangierhalttafel / Verschubhalttafel"
msgstr "Ra 10 Rangierhalttafel / Verschubhalttafel"

msgid "Zs 10 Endesignal (Tafel)"
msgstr "Zs 10 Endesignal (Tafel)"

msgid "El 1 Ausschaltsignal"
msgstr "El 1 Ausschaltsignal"

msgid "Ra 11b Wartezeichen"
msgstr "Ra 11b Wartezeichen"

msgid "El 6 Halt für Fahrzeuge mit gehobenem Stromabnehmer"
msgstr "El 6 Halt für Fahrzeuge mit gehobenem Stromabnehmer"

msgid "Less than 750V ="
msgstr "低於 750V ="

msgid "Punktförmige Zugbeeinflussung"
msgstr "Punktförmige Zugbeeinflussung"

msgid "El 4 \"Bügel ab\"-Signal"
msgstr "El 4 \"Bügel ab\"-Signal"

msgid "750V ="
msgstr "750V ="

msgid "25kV 60Hz ~"
msgstr "25kV 60Hz ~"

msgid "El 3 \"Bügel ab\"-Ankündigungssignal"
msgstr "El 3 \"Bügel ab\"-Ankündigungssignal"

msgid "El 1v Ausschaltsignal erwarten"
msgstr "El 1v Ausschaltsignal erwarten"

msgid "15kV 16.7Hz ~"
msgstr "15kV 16.7Hz ~"

msgid "Sh-Lichtsperrsignal (normal, Zwergsignal)"
msgstr "Sh-Lichtsperrsignal (normal, Zwergsignal)"

msgid "distant signal with Eo 2 (new type)"
msgstr "distant signal with Eo 2 (new type)"

msgid "Ks-Hauptsignal"
msgstr "Ks-Hauptsignal"

msgid "Bü 5 Läutetafel (normal, für durchfahrende Züge)"
msgstr "Bü 5 Läutetafel (normal, für durchfahrende Züge)"

msgid "Ks-Mehrabschnittssignal (normal, verkürzter Bremswegabstand)"
msgstr "Ks-Mehrabschnittssignal (normal, verkürzter Bremswegabstand)"

msgid ""
"Vr-Lichtvorsignal mit Vr 2 (normal, Wiederholer/verkürzter Bremswegabstand)"
msgstr ""
"Vr-Lichtvorsignal mit Vr 2 (normal, Wiederholer/verkürzter Bremswegabstand)"

msgid "Bü 2 Rautentafel (normal, verkürzter Bremswegabstand)"
msgstr "Bü 2 Rautentafel (normal, verkürzter Bremswegabstand)"

msgid "Ks-Vorsignal (normal, Wiederholer, verkürzter Bremswegabstand)"
msgstr "Ks-Vorsignal (normal, Wiederholer, verkürzter Bremswegabstand)"

msgid "Bü 4 Pfeiftafel (normal, für durchfahrende Züge)"
msgstr "Bü 4 Pfeiftafel (normal, für durchfahrende Züge)"

msgid "ex-Pf 1 Pfeiftafel (normal, für durchfahrende Züge)"
msgstr "ex-Pf 1 Pfeiftafel (normal, für durchfahrende Züge)"

msgid "El 4 \"Bügel ab\"-Signal"
msgstr "El 4 \"Bügel ab\"-Signal"

msgid "Vr-Formvorsignal ohne Angabe der Signalzustände"
msgstr "Vr-Formvorsignal ohne Angabe der Signalzustände"

msgid "Vr-Formvorsignal (ohne Vr 2, mit Vr 2)"
msgstr "Vr-Formvorsignal (ohne Vr 2, mit Vr 2)"

msgid "main signal without aspects given (new type, old type)"
msgstr "main signal without aspects given (new type, old type)"

msgid "Hp-Lichthauptsignal (ohne Hp 2, mit Hp 2)"
msgstr "Hp-Lichthauptsignal (ohne Hp 2, mit Hp 2)"

msgid "main signal with Po 1 (new type, old type)"
msgstr "main signal with Po 1 (new type, old type)"

msgid "main signal with Po 2 (new type, old type)"
msgstr "main signal with Po 2 (new type, old type)"

msgid "El 3 \"Bügel ab\"-Ankündigungssignal"
msgstr "El 3 \"Bügel ab\"-Ankündigungssignal"

msgid "distant signal with Eo 1 (new type, old type)"
msgstr "distant signal with Eo 1 (new type, old type)"

msgid ""
"Vr-Lichtvorsignal ohne Vr 2 (normal, Wiederholer/verkürzter Bremswegabstand)"
msgstr ""
"Vr-Lichtvorsignal ohne Vr 2 (normal, Wiederholer/verkürzter Bremswegabstand)"

msgid "Sh-Formsperrsignal (normal, Zwergsignal)"
msgstr "Sh-Formsperrsignal (normal, Zwergsignal)"

msgid "Sv-Signal (ohne Hp 0, mit Hp 0)"
msgstr "Sv-Signal (ohne Hp 0, mit Hp 0)"

msgid "Hp-Formhauptsignal (ohne Hp 2, mit Hp 2)"
msgstr "Hp-Formhauptsignal (ohne Hp 2, mit Hp 2)"

msgid "El 5 \"Bügel an\"-Signal"
msgstr "El 5 \"Bügel an\"-Signal"

msgid ""
"Vr-Lichtvorsignal ohne Angabe der Signalzustände (normal, Wiederholer/"
"verkürzter Bremswegabstand)"
msgstr ""
"Vr-Lichtvorsignal ohne Angabe der Signalzustände (normal, Wiederholer/"
"verkürzter Bremswegabstand)"

msgid "distant signal without aspects given (new type, old type)"
msgstr "distant signal without aspects given (new type, old type)"

msgid "Zs 3v Geschwindigkeits­voranzeiger (Tafel, Lichtsignal)"
msgstr "Zs 3v Geschwindigkeits­voranzeiger (Tafel, Lichtsignal)"

msgid "Zs 3 Geschwindigkeits­anzeiger (Tafel, Lichtsignal)"
msgstr "Zs 3 Geschwindigkeits­anzeiger (Tafel, Lichtsignal)"

msgid "Imprint &amp; Privacy Policy"
msgstr "作者資訊 &amp; 隱私權政策"

msgid "ATB - Automatische Treinbeïnvloeding"
msgstr "ATB - Automatische Treinbeïnvloeding"

msgid "TVM - Transmission Voie-Machine"
msgstr "TVM - Transmission Voie-Machine"

msgid "KVB - Contrôle de Vitesse par Balises"
msgstr "KVB - Contrôle de Vitesse par Balises"

msgid "1067mm"
msgstr "1067mm"

msgid "1435mm"
msgstr "1435mm"

msgid "1676mm"
msgstr "1676mm"

msgid "1422mm"
msgstr "1422mm"

msgid "1524mm"
msgstr "1524mm"

msgid "950mm"
msgstr "950mm"

msgid "800mm"
msgstr "800mm"

msgid "127mm"
msgstr "127mm"

msgid "Narrow gauge"
msgstr "窄軌"

msgid "500mm"
msgstr "500mm"

msgid "Miniature"
msgstr "迷你"

msgid "Miniature tracks"
msgstr "迷你軌道"

msgid "1445mm"
msgstr "1445mm"

msgid "Standard gauge"
msgstr "標準軌"

msgid "1100mm"
msgstr "1100mm"

msgid "597mm"
msgstr "597mm"

msgid "1372mm"
msgstr "1372mm"

msgid "1450mm"
msgstr "1450mm"

msgid "600mm"
msgstr "600mm"

msgid "64mm"
msgstr "64mm"

msgid "1432mm"
msgstr "1432mm"

msgid "760mm"
msgstr "760mm"

msgid "381mm"
msgstr "381mm"

msgid "750mm"
msgstr "750mm"

msgid "1009mm"
msgstr "1009mm"

msgid "1495mm"
msgstr "1495mm"

msgid "1520mm"
msgstr "1520mm"

msgid "Track gauge values"
msgstr "軌距值"

msgid "1458mm"
msgstr "1458mm"

msgid "Dual gauge"
msgstr "雙軌"

msgid "1600mm"
msgstr "1600mm"

msgid "184mm"
msgstr "184mm"

msgid "610mm"
msgstr "610mm"

msgid "89mm"
msgstr "89mm"

msgid "260mm"
msgstr "260mm"

msgid "762mm"
msgstr "762mm"

msgid "1050mm"
msgstr "1050mm"

msgid "190mm"
msgstr "190mm"

msgid "914mm"
msgstr "914mm"

msgid "1000mm"
msgstr "1000mm"

msgid "Multiple gauge"
msgstr "多軌"

msgid "1668mm"
msgstr "1668mm"

msgid "Broad gauge"
msgstr "寬軌"

msgid "900mm"
msgstr "900mm"

msgid "700mm"
msgstr "700mm"

msgid "Monorail"
msgstr "單軌"
